# Экран «Все раскладки»

На экране «Все pаскладки» находится список всех раскладок, которые существуют в приложении для вашего аккаунта. Раскладки в приложении и раскладки на сайте не синхронизируются.

Управление форматом списка, поиск по нему и сортировка происходят так же, как с объектами на экране «Все камеры». Кнопки для управления списком находятся в правом верхнем углу экрана.

![Экран «Все раскладки» со списком раскладок в виде плитки](./images/layout_list_tiles.jpg)

## Управление раскладками на экране «Все раскладки»

Управлять раскладками можно в режимах «Облако» и «Сеть», но в режиме «Только сеть» изменение и удаление раскладок заблокировано (подробнее в разделе «Работа с раскладками офлайн»).

### Удаление раскладки

1. Кликните на строку/превью раскладки.
2. Нажмите на корзину, появившуюся на строке/превью раскладки.
3. Подтвердите удаление в появившемся окне.

![Окно подтверждения удаления раскладки](./images/confirm_delete_layout.jpg)

Удаленную раскладку нельзя восстановить. Камеры, которые были в раскладке до удаления, остаются в приложении.

### Изменение названия раскладки

1. Кликните на строку/превью раскладки.
2. Нажмите карандаш в строке/превью раскладки.
3. Введите название в поле в появившемся окне.
4. Нажмите «Подтвердить».

В режиме «Только сеть» изменение названия доступно только для
офлайн-раскладок (подробнее в разделе «Работа с раскладками офлайн»).

### Копирование раскладки для создания новой

1. Кликните на строку/превью раскладки.
2. Нажмите кнопку для копирования, появившуюся на строке/превью раскладки.

При копировании создается новая раскладка. Она аналогична скопированной, но в ее названии содержится слово «копия».

Функция копирования доступна также на экране раскладки.

## Создание новой раскладки

Создать новую раскладку можно двумя путями:

- скопировать существующую (см. «Копирование раскладки для создания новой»);
- нажать на кнопку с плюсом в правом верхнем углу экрана «Раскладки».

После нажатия кнопки копирования или кнопки создания раскладка создается и открывается ее экран, на котором раскладку можно просматривать и изменять. Созданная раскладка пустая, если она создана не копированием уже существующей. Как переместить в новую раскладку камеры и изменить ее формат, описано в разделе «Изменение раскладки на ее экране».

Раскладка сохраняется автоматически.

# Экран «Просмотр раскладки»

Чтобы попасть на экран раскладки, перейдите на экран «Раскладки» и дважды кликните на нужную. Также экран созданной раскладки всегда открывается после ее создания (см. раздел «Создание новой раскладки»).

![Экран новой раскладки с двумя добавленными камерами](./images/layout_with_cameras.jpg)

На экране находятся:

- камеры раскладки;
- инструменты для изменения раскладки:
    - карандаш для изменения названия;
    - корзина для удаления раскладки;
    - поле для настройки сетки раскладки и выбора макета;
    - кнопка для копирования раскладки;
- инструменты для навигации между раскладками:
    - стрелки для перелистывания раскладок;
    - кнопка для перехода к списку раскладок;
- таймлайн для управления просмотром раскладки.

Попасть на экран любой раскладки можно в режимах «Облако» и «Сеть», но в режиме «Только сеть» работа с раскладками ограничена (подробнее в разделе «Работа с раскладками офлайн»).

## Изменение раскладки на ее экране

Изменение раскладки происходит на том же экране, что и ее просмотр. Изменить раскладку можно в любой момент во время просмотра. Изменения сохраняются автоматически.

Если уменьшить размер раскладки, то при наличии камер в сокращаемых ячейках приложение предупредит об удалении затронутых камер.

### Изменение названия и удаление раскладки на ее экране

Изменение названия и удаление раскладки на ее экране происходит с помощью карандаша и корзины вверху экрана.

В режиме «Только сеть» изменение названия и удаление доступны только для офлайн-раскладок (подробнее в разделе «Работа с раскладками офлайн»).

### Изменение сетки раскладки

Сетку раскладки определяют параметры раскладки.

![Поле для настройки сетки раскладки](./images/layout_grid_settings.jpg)

Укажите количество ячеек в сетке раскладки по горизонтали и вертикали. Всего раскладка может содержать от 1 (1х1) до 64 (8х8) ячеек.

В режиме «Только сеть» изменение сетки доступно только для
офлайн-раскладок (подробнее в разделе «Работа с раскладками офлайн»).

### Растягивание ячейки в раскладке

Можно растянуть ячейку на раскладке, чтобы плеер в ней был больше остальных. 

В сетке раскладки при наведении на ячейку появляются активные углы, за которые можно потянуть, чтобы изменить размер ячейки.

![Активные углы на ячейке](./images/active_coners_on_a_cell.jpg)

Если при увеличении ячейки затрагиваются другие камеры на раскладке, появляется всплывающее окно с предупреждением. Можно подтвердить или отменить изменения.

![Предупреждение об удалении камеры с раскладки](./images/remove_camera_warning.jpg)

Растянутую ячейку можно свернуть обратно, потянув за один из ее углов.

### Управление набором камер в раскладке

Чтобы добавить камеру в раскладку, перетащите нужную камеру из боковой панели в пустую ячейку раскладки.

Перетаскивайте камеры между ячейками, зажав их курсором.

Чтобы удалить камеру из ячейки раскладки, наведите курсор на крестик, расположенный в правом верхнем углу ячейки. После удаления камеры из ячейки раскладки она отобразится списке удалённых с раскладки камер, расположенном в боковой панели.

![Список удаленных с раскладки камер](./images/list_of_remote_cameras_from_layout.jpg)

Чтобы восстановить камеру, перетащите ее из списка удаленных в боковой панели в нужную ячейку в раскладке.

Можно добавлять сразу несколько камер в раскладку. Для этого выделите несколько камер в боковой панели на экране «Все раскладки», зажав клавишу Ctrl, и перетащите камеры в нужную раскладку.

Управление набором камер в раскладке доступно в режимах приложения «Облако» и «Сеть». Камеры, доступные только с серверов системы через Интернет, могут быть помещены в раскладку в режиме «Сеть», но видео с них начнет проигрываться на раскладке только в режиме «Облако».

В режиме «Только сеть» удалить камеры можно только из офлайн раскладки (подробнее в разделе «Работа с раскладками офлайн»).

## Просмотр раскладки и управление просмотром

Просмотр раскладки происходит на том же экране, что и ее изменения. Для управления просмотром служит таймлайн внизу экрана. Управление аналогично описанному в разделе «Управление просмотром камеры» и применяется ко всем камерами раскладки:

- остановка/запуск воспроизведения;
- переход к архивному контенту и к прямому эфиру;
- ускорение/замедление воспроизведения;
- перемотка.

Просмотр раскладок доступен в режимах приложения «Облако» и «Сеть». 

В режимах «Сеть» и «Только сеть» на раскладке будет проигрываться видео только с камер в одной локальной сети с ПК.

## Режимы «Дополнительный поток» и «Ключевые кадры» при работе с раскладками

Режимы «Дополнительный поток» и «Ключевые кадры» используются, чтобы уменьшить нагрузку на процессор при воспроизведении большого числа видео, а также при плохом соединении с интернетом. Подробнее о режимах вы можете прочитать в разделе [«Экран камеры»](../camera_view/index.md).

Приложение автоматически переводит камеры в режимы «Дополнительный поток» и «Ключевые кадры», когда количество ячеек в раскладке больше, чем N и M соответственно. Числа N и M задаются помощью настроек «Минимальное количество ячеек раскладки для запроса дополнительных потоков»  и «Минимальное количество ячеек раскладки для запроса потоков с ключевыми кадрами» в [общих настройках](../settings/index.md).

![Изменение минимального количества ячеек раскладки для запроса потоков с ключевыми кадрами](./images/3.7.0.56-setting_of_stream_parameters_in_layouts.png)

## Проигрывание раскладок на нескольких мониторах

С помощью функции «Новое окно», описанной в разделе [«Главное окно приложения»](../main_window/index.md), вы можете создавать несколько окон, в каждом из которых можно разместить раскладку и перенести его на другой монитор.

Обратите внимание, что **переносить окна, в которых воспроизводится видео, с монитора на монитор не рекомендуется**. Чтобы перенести окно на другой монитор, сначала перейдите в раздел, где нет плееров (например, раздел «Настройки»), а уже затем перенесите окно и включите воспроизведение видео.

# Работа с раскладками офлайн

## Редактирование раскладок в режиме «Только Сеть»

Все настройки раскладок хранятся в облаке. Вы изменили раскладку в
приложении --- она изменилась на сервере. Вы удалили раскладку в
приложении --- она удалилась с сервера. Поэтому когда сервер недоступен, изменение и удаление раскладок заблокировано.

## Офлайн-раскладка

Создать новую раскладку можно и без доступа к серверу, тогда это будет «офлайн-раскладка» --- её настройки будут временно храниться офлайн, внутри приложения. У офлайн-раскладки можно без ограничений редактировать название, сетку и состав камер. Но при первом же подключении к серверу приложение отправит эти настройки в облако; в этот момент офлайн-раскладка превратится в обычную раскладку, и в следующий раз редактировать её офлайн будет уже нельзя.

## Просмотр видео с раскладок в режиме «Только Сеть»

Без доступа к серверу раскладки можно просматривать, но видео будет доступно только с устройств в локальной сети.
